\section{Konzept}\label{sec:concept}
Dieses Kapitel zeigt das vorab erstellte Konzept zur späteren Implementierung.
Es hat sich bei der im Kapitel \ref{sec:impl:lib} beschriebenen Implementierung gezeigt,
dass das folgende Konzept ohne wesentliche Änderungen umsetzbar war.

    \subsection{Bibliothek}
        \begingroup
        \begin{wrapfigure}{R}{0.4\textwidth}
            \vspace{-2em}
            \includegraphics[width=0.4\textwidth]{assets/pumlout/concept_activity_create_system.png}
            \caption{Konzept Ablaufdiagramm Systeminstanz erzeugen}
        \end{wrapfigure}

        Da an der HFT Java als zentrale Programmiersprache gelehrt wird,
        findet die Entwicklung der Bibliothek ebenfalls damit statt.

        Für eine einfache Integration in andere Projekte
        sollte ein Build"=Management"=Tool verwendet werden.
        Da andere bereits existierende Komponenten,
        in die eine spätere Implementierung geplant ist, Apache Maven nutzen,
        bietet es sich an, auch für die Bibliotheksentwicklung ein Maven"=Projekt anzulegen.

        Für eine unkomplizierte Nutzung soll die Bibliothek einige Klassen und Methoden
        zur Verfügung stellen, die unabhängig vom eingesetzten Ticketsystem immer gleich funktionieren.
        Dafür sind öffentliche Schnittstellen und/oder abstrakte Klassen geplant,
        die eine Implementierung je unterstütztem Ticketsystem bieten.

        \endgroup
        \bigbreak

        Um eine Ticketsystem"=Instanz vom richtigen Typ zu erzeugen,
        sollen mehrere Wege implementiert werden.
        Der Erste ist ein Builder"=System,
        über das die einzelnen Daten getrennt übergeben werden können.
        Der zweite Weg ist die Eingabe eines \textquote{\acrfull{uri}} als einzelne Textzeile,
        die alle benötigten Daten enthält.

        \newpage
        \subsubsection{Funktionen}
            \begingroup
            \begin{wrapfigure}[30]{l}{0.5\textwidth}
                \includegraphics[width=0.5\textwidth]{assets/pumlout/concept_activity_create_ticket.png}
                \caption{Konzept Ablaufdiagramm \textquote{Systeminstanz erzeugen}}
            \end{wrapfigure}

            Zu Beginn muss eine Art Verbindung instanziiert werden.
            Diese muss alle Informationen enthalten,
            um Tickets anlegen, abrufen und editieren zu können.
            Das beinhaltet Zugangsdaten zum System selbst,
            aber auch Festlegungen wie das Projekt oder ähnliches,
            in dem Ticketoperationen durchgeführt werden.
            
            Diese Verbindungsinstanz muss Methoden für die verschiedenen Ticketoperationen
            zur Verfügung stellen.

            Dies umfasst das Abrufen einzelner Tickets durch ihre eindeutige Kennung,
            das Abrufen von Ticketlisten anhand verschiedener Merkmale
            und das Erstellen eines neuen Tickets.

            Für die Ticketerstellung wäre erneut eine Builder"=Implementierung sinnvoll.
            \bigbreak

            Eine Ticketinstanz sollte als Mindestumfang Felder für Id, Titel,
            Beschreibung und Verantwortlichem enthalten.

            Der Status ist nicht bei allen betrachteten Systemen binär,
            hier wäre eine optionale Integration denkbar.
            Eventuell könnte der nicht"=binäre Zustand von einer Implementierung auch
            in einen binären überführt werden.

            Bei Labeln, Kategorie und Beziehungen zwischen den Tickets
            gibt es ebenfalls jeweils mindestens ein System,
            das die Funktion nicht unterstützt.
            Ob eine Funktion unterstützt wird,
            muss die Verbindungsinstanz über Unterstützungs"=Getter signalisieren.

            \endgroup
            \bigbreak

            Nachfolgend eine Auflistung der gedachten Funktionen:

            \begin{itemize}
                \item Verbindungsobjekt, instanziierbar durch Builder oder \acrshort{uri} Übergabe.
                \begin{itemize}
                    \item Methoden zum Anlegen und Abrufen von Tickets/Ticketlisten
                    \item Getter um Funktionsunterstützung abzufragen
                    \item einige Konfigurationsoptionen zum Umgang mit Fehlern
                \end{itemize}
                \item Ticketobjekt
                \begin{itemize}
                    \item Getter/Setter für Ticketeigenschaften
                    \item Methode, um Änderungen an Ticketsystem zu übertragen
                \end{itemize}
            \end{itemize}

    \subsection{Integration in Testsystem}
        Die Hochschule hat ein System zum automatisierten Testen von Programmierabgaben.
        Dieses meldet die Ergebnisse aktuell nur in die Lernplattform Moodle zurück.
        Um die Rückmeldung näher an einen alltäglichen IT"=Workflow zu bringen,
        ist die Integration der neuen Bibliothek in dieses System geplant.

        Im Backend des Testsystems gibt es einen Zeitpunkt nach dem Testlauf,
        unmittelbar bevor die Ergebnisse zurück ans Moodle gehen,
        zu dem auf die Ergebnisse Zugriff besteht.
        An dieser Stelle soll die Bibliothek eingeklinkt werden.
        Das System bekommt hier Informationen über erfolgreich und fehlerhaft verlaufene Tests,
        sowie Dateien, deren Kompilierung fehlgeschlagen ist.

        Ein einzelnes Ticket sollte für eine fokussierte Lösungsfindung immer nur einen Fehler enthalten.
        In der Beschreibung des Tickets sollten,
        wenn möglich,
        einige Kerninformationen prominent dargestellt werden.
        Anschließend muss der Stacktrace für den Fehlschlag enthalten sein.
        Design"=technisch sollte nach Möglichkeit eine Markup"=Sprache verwendet werden,
        um beispielsweise den Stacktrace einklappbar zu machen.

        Bei jedem Testlauf,
        ungeachtet der bereits vorhandenen Tickets,
        immer neue anzulegen wäre äußerst unpraktisch.
        Daher benötigen die Tickets einige Metainformationen,
        um sie bei einem erneuten Testlauf wiederzufinden.
        Bei Ticketsystemen mit Label"=Unterstützung wäre ein generelles Label,
        dass ein Ticket als vom Testsystem zu beachten markiert,
        ein erster Schritt.
        Um in allen gefundenen Tickets eine eindeutige Zuordnung zu einem aufgetretenen Fehlerfall machen zu können,
        wird ein stabiles Element eines Fehlerfalles benötigt,
        wie der Name des fehlgeschlagenen Tests/der nicht kompilierbaren Datei.

        Bei jedem Testlauf sollten zuerst alle bereits existierenden Tickets abgerufen werden.
        Anschließend wird für jeden Fehlerfall geprüft,
        ob bereits ein Ticket dafür existiert.
        Wenn ja,
        wird das vorhandene Ticket mit den neuen Informationen aktualisiert,
        andernfalls ein neues Ticket angelegt.
        Bleiben nach dem Verarbeiten aller Fehler noch vorhandene Tickets übrig,
        sind deren Fehler bei dem neuen Testlauf nicht mehr aufgetreten und sollten automatisch geschlossen werden.
